\begin{enumerate}
\item \textbf{Generelle krav}
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
	\item Kommunikation mellem bærbar enhed og resterende system skal foregå trådløst. 
	\item Højtalernes vinkel i forhold til bærbar enhed må maks afvige ± 10°.
	\item Det aktuelle lydtryk må afvige ± \SI{6}{dB} fra ønsket.
	\item Rækkeviden mellem bærbar enhed og anlæg skal minimum være 2 meter.
	\item System skal kunne tracke bruger 180°.\\
	\end{enumerate}

\item \textbf{Krav til højtalere og forstærker}
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
	\item Hvis bærbar enhed skifter position, skal højtaler begynde at tilpasse retning inden for 2 sekunder.
	\item Højtalerne tager maksimalt 5 sekunder om at dreje 180°.
	\item Højtalerne kan rotere ± 90° i forhold til centerposition.
	\item Default indstilling for højtaler retning er centerposition.
	\item Forstærkeren har analog stereo input.
	\item Forstærkeren har stereo outputkanal. 
	\item Default indstilling for lydstyrke er 50 \% af anlæggets maksimale output.\\
	\end{enumerate}	
	

\item \textbf{Krav til bærbar enhed}
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
	\item Skal forsynes fra batteri.
	\item Batterilevetiden skal minimum være 2 timer.
	\item Ønsket lydtryk kan reguleres i mindst 10 trin.
	\item Måling af gyldige lydstyrke værdier skal lægge indenfor 50$-$\SI{120}{dB}.\\
	\end{enumerate}


\item \textbf{Krav til opsamling af data}
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
	\item En gyldig lydtryksmåling ligger i intervallet 50$-$\SI{120}{dB}.
	\item Lydtryksdataserie er ugyldig hvis ikke der foretages en gyldig lydtryksmåling inden for 3 sekunder.
	\item En gyldig positionsmåling ligger inden for en radius af 4 meter fra anlæg. 
	\item Positionsdataserie er ugyldig hvis ikke der foretages en gyldig positionsmåling inden for 3 sekunder.\\
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
