%%%%%% Indledning %%%%%%
\chapter{Indledning}
\label{chap:indledning}

Afspilning af lyd fylder meget i den moderne verden. Lyd bliver brugt til et hav af ting, men lydens primære funktion er at underholde og informere. Lydens kvalitet afhænger af miljø samt lydkildens position i forhold til en modtager. Generelt falder kvaliteten af lydbilledet i takt med stigende afstand og vinkel mellem modtager og lydkilde\footnote{Se Appendiks \ref{apendix:baggrund}, for en teknologi undersøgelse af lydbillede}. Dette kan være et problem, hvis en bruger ønsker at høre musik fra et anlæg. Det er derfor gruppens mål at undersøge, hvorvidt det kan lade sig gøre at sikre et optimalt lydbillede ved løbende at justere lydkildens retning i forhold til modtager, samt justere lydkildens volumen.

%Ved brug af invers distance lov, kan lydens volume målt i luft i en vinkel 0° fra lydkilde beregnes således: 
%$Dampening_r = X*\frac{1}{r}. $ Hvor resultatet vil være en relativ dæmpning i dB i afstanden "r" fra lydkilden, %og X er lydkildens lydniveau i dB.

Hovedformålet med projektet er at konstruere et system, som sikrer brugeren et optimalt lydbillede. 
For at løse problemet konstruerede gruppen et Track'n'Play system, som gjorde brug af positionsbestemmelse og lydtryksmåling. Gennem arbejdsmetoder som RUP og V-modellen, blev projektet planlagt,
designet og konstrueret over en periode på 4 måneder. De fleste arbejdsdage startede med et morgenmøde, hvor udviklingen af systemet og de enkelte blokke kunne følges, og eventuelle problemer kunne diskuteres. 

Projektrapporten er sat op efter en standard, hvor der startes med beskrivelser af systemet på et abstrakt niveau. Herefter beskrives krav til produktet, hvorefter der gåes mere analytisk og teknisk til værks. Rapporten sluttes af med resultater, opnåede erfaringer samt en konklusion.


%\input{Kapitler/Opgaveformulering/_baggrund}

% ret denne til så den bliver kortere og indsæt denne i stedet for den lange
%\input{Kapitler/Opgaveformulering/_baggrund_kort}