\chapter*{Forord}

Denne rapport er udarbejdet af en gruppe studerende på 1. semester på Byggeri og Anlægs-uddannelsen ved Aalborg Universitet. \textit{Byggeboom i Aalborg} er det overordnede tema for projektet.

Forudsætningerne for at læse rapporten er et vist kendskab til ... \\
Der rettes stor tak til vejlederne ... for inspirerende vejledning og konstruktiv kritik. Endvidere rettes en stor tak til ...

\textbf{Læsevejledning}

Der vil igennem rapporten fremtræde kildehenvisninger, og disse vil være samlet i en kildeliste bagerst i rapporten. Der er i rapporten anvendt kildehenvisning efter Harvardmetoden, så i teksten refereres en kilde med [Efternavn, År]. Denne henvisning fører til kildelisten, hvor bøger er angivet med forfatter, titel, udgave og forlag, mens Internetsider er angivet med forfatter, titel og dato. Figurer og tabeller er nummereret i henhold til kapitel, dvs. den første figur i kapitel 7 har nummer 7.1, den anden, nummer 7.2 osv. Forklarende tekst til figurer og tabeller findes under de givne figurer og tabeller.

\phantom{Luft}

\phantom{Luft}

\begin{table}[H]
	\centering
		\begin{tabular}{c c c}
			\underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} & \underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} & \underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} \\
			Adam  G. Hansen			& Berit Jørgensen 		& Christoffer Haning 			\\
			&&\\
			&&\\
			\underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} & \underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} & \underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} \\
			Dorthe Møller			& Ejnar V. Jensen 		& Freja Poulsen 				\\
			&&\\
			&&\\
		 							& \underline{\phantom{mmmmmmmmmmmmmm}} 	&			\\														
									& Gerhard Pedersen 							& 												
		\end{tabular}
\end{table}